# pict-filt

web上の画像にWebGL2のフラグメントシェーダでフィルタをかけて遊ぶchrome extensionです。

## install
chromeの拡張機能管理画面にて*パッケージ化されていない拡張機能を読み込む*ボタンをクリックし、*pict-filt*フォルダを選択してください。
※デベロッパーモードへのチェックが必要になります。

## usage
画像を右クリックしコンテキストメニューから*launch pict-filt*を選択すると起動します。
- 画像の上でマウススクロールして拡大縮小
- 画像を中クリックでドットバイドット表示、右クリックで最大化
- *push*ボタンで新しいシェーダ追加
- *load*ボタンでファイル読み込み
- *save*ボタンでファイル保存
- *new*ボタンで初期化
- *img*ボタンで画像を別ウィンドウでポップアップ
- *▼*ボタンでエディタ表示、*▲*ボタンで折り畳み
- *S*ボタンでシェーダのソロ適用（他を全ミュート）
- *M*ボタンでシェーダのミュート
- *name*欄編集でシェーダの名前変更
- *resize*ボタンで画像サイズ変更（入力サイズの矩形に収まるように元画像のアスペクト比を変更せずにサイズを変更します）
- *scale*ボタンで画像アスペクト比変更
- エディタ上で数字にカーソルを置いてマウススクロールすると値を編集可能
- 画像左上の*×*ボタンでシェーダを保存して終了

## シェーダの組込変数、組込関数
- sampler2D _input
  - 前段のシェーダで出力した画像（初段の場合は元画像）
- vec4 _output (write only)
  - 最終的な出力先（一昔前のgl_FragColorとおんなじ）
- vec2 _res
  - 出力バッファのサイズ
- float _whiteNoise(numType x)
  - ホワイトノイズを出力する
  - xでスケールの指定（floatでもintでも動作、x = 1でドットバイドッド）
- float _blueNoise(numType x)
  - ブルーノイズを出力する
  - xでスケールの指定（floatでもintでも動作、x = 1でドットバイドッド）
- float _bayer(numType x)
  - 4*4のbayer配列を出力する
  - xでスケールの指定（floatでもintでも動作、x = 1でドットバイドッド）
- float _checker(numType x)
  - 0.0と1.0の市松模様を出力する
  - xでスケールの指定（floatでもintでも動作、x = 1でドットバイドッド）
- vec4 _rgbAverage
  - 元画像の各画素のrgb平均値（.aは輝度）
- vec4 _rgbPeak
  - 元画像のrgbヒストグラムで最大度数をもつ階級値（.aは輝度）
- vec4 _rgbHistogram(float x)
  - 元画像のrgbヒストグラム（.aは輝度）
  - xは[0.0, 1.0]の区間で使用
- vec4 _rgbHistogramRank(float x)
  - 元画像のrgbヒストグラムの階級値（.aは輝度）
  - xは[0.0, 1.0]の区間で使用、0.0->階級値最大、1.0->階級値最小にソートされている
- vec4 _hsvAverage
  - 元画像の各画素のhsv平均値（.aはダミー）
- vec4 _hsvPeak
  - 元画像のhsvヒストグラムで最大度数をもつ階級値（.aはダミー）
- vec4 _hsvHistogram(float x)
  - 元画像のhsvヒストグラム（.aはダミー）
  - xは[0.0, 1.0]の区間で使用
- vec4 _hsvHistogramRank(float x)
  - 元画像のhsvヒストグラムの階級値（.aはダミー）
  - xは[0.0, 1.0]の区間で使用、0.0->階級値最大、1.0->階級値最小にソートされている

## 動作確認
Google Chrome　96.0.4664.45（Official Build）（x86_64）

Manifest V3を使用した影響で現時点では他のブラウザで動作しない可能性が高いです。（Vivaldiはダメだった）